1.驾驶人有下列哪种违法行为一次记6分()
A、使用其他车辆行驶证
B、饮酒后驾驶机动车
C、车速超过规定时速50%以上
D、违法占用应急车道行驶
课程名:驾驶科目一
单元:第一章 基础知识
题型:单选
难度:1
答案:D
解析:请仔细阅读交规
分割线
2.驾驶人有下列哪种违法行为一次记12分()
A、使用其他车辆行驶证
B、饮酒后驾驶机动车
C、车速超过规定时速50%以上
D、违法占用应急车道行驶
课程名:驾驶科目一
单元:第一章 基础知识
题型:单选
难度:1
答案:B
解析:请仔细阅读交规
分割线
3.驾驶人有下列哪种违法行为一次记3分()
A、使用其他车辆行驶证
B、饮酒后驾驶机动车
C、车速超过规定时速50%以上
D、违法占用应急车道行驶
课程名:驾驶科目一
单元:第一章 基础知识
题型:单选
难度:1
答案:D
解析:请仔细阅读交规
分割线
4.下列选项中，（ ）是将单个计算机连接到网络上的设备
A、显示卡
B、网卡
C、路由器 
D、网关
课程名:计算机网络
单元:第一章 序章
题型:单选
难度:1
答案:B
解析:网卡是将单个计算机连接到网络上的设备
分割线
5.下列属于按网络信道带宽把网络分类的是( )
A、星型网和环型网
B、电路交换网和分组交换网
C、有线网和无线网
D、宽带网和窄带网
课程名:计算机网络
单元:第四章 网络层
题型:单选
难度:2
答案:D
解析:网络信道带宽把网络分类的是宽带网和窄带网
分割线
6.把网络分为电路交换网、报文交换网、分组交换网属于按（ ）进行分类
A、连接距离
B、连接距离 
C、拓扑结构  
D、数据交换方式
课程名:计算机网络
单元:第五章 会话层
题型:单选
难度:4
答案:D
解析:把网络分为电路交换网、报文交换网、分组交换网属于按数据交换方式分类的
分割线
7.下列属于最基本的服务器的是（ ）
A、文件服务器
B、异步通信服务器
C、打印服务器
D、数据库服务器
课程名:计算机网络
单元:第六章 应用层
题型:单选
难度:3
答案:D
解析:下列属于最基本的服务器的是数据库服务器
分割线
8.城域网英文缩写是（ ）
A、LAN
B、WAN 
C、MEN
D、MAN
课程名:计算机网络
单元:第一章 序章
题型:单选
难度:1
答案:D
解析:城域网英文缩写是MAN
分割线
9.数据只能沿一个固定方向传输的的通信方式是（ ）
A、单工
B、半双工 
C、全双工
D、混合
课程名:计算机网络
单元:第一章 序章
题型:单选
难度:4
答案:A
解析:数据只能沿一个固定方向传输的的通信方式是单工
分割线
10.下列选项中，（ ）不适合于交互式通信，不能满足实时通信的要求
A、分组交换
B、报文交换 
C、电路交换
D、信元交换
课程名:计算机网络
单元:第二章 链路层
题型:单选
难度:5
答案:B
解析:信元交换不适合于交互式通信
分割线
11.同步传输中数据传送单位是（ ）
A、比特
B、报文或分组
C、字符
D、帧
课程名:计算机网络
单元:第七章 表示层
题型:单选
难度:4
答案:D
解析:帧是同步传输中数据传送单位
分割线
12.管理计算机通信的规则称为（ ）
A、协议
B、介质
C、服务
D、网络操作系统
课程名:计算机网络
单元:第四章 网络层
题型:单选
难度:4
答案:A
解析:协议
分割线
13.OSI模型中从高到低排列的第五层是（ ）
A、会话层 
B、数据链路层
C、网络层
D、表示层
课程名:计算机网络
单元:第四章 网络层
题型:单选
难度:1
答案:C
解析:网络层排在第五层
分割线
14.对于一个主机域名来说，主机名是（ ）
A、WWW 
B、HAVA
C、GXOU
D、COM
课程名:计算机网络
单元:第四章 网络层
题型:单选
难度:2
答案:A
解析:主机名是WWW
分割线
15.TCP/IP上每台主机都需要用 （ ）以区分网络号和主机号．
A、IP地址  
B、IP协议
C、子网屏蔽号 
D、主机名
课程名:计算机网络
单元:第四章 网络层
题型:单选
难度:5
答案:C
解析:子网屏蔽号区分网络号和主机号
分割线
16.以太网是局域网中应用最广泛的一种，它的介质访问控制方法采用的协议是_________
课程名:计算机网络
单元:第四章 网络层
题型:填空
难度:5
答案:CSMA/CD
解析:它的介质访问控制方法采用的协议是CSMA/CD














